美國宣布取消25個經濟體貿易特殊待遇：包括中國、香港

美國宣布取消25個經濟體貿易特殊待遇：包括中國、香港。

《彭博》報道，美國貿易代表辦公室（USTR）通知，將修改貿易救濟法中的1項關鍵豁免原則，縮減了「發展中國家」的內部名單，以降低美國對其他國家是否通過不公平的出口補貼，危害到美國產業的調查門檻。

被美國撤銷貿易特殊待遇的經濟體，除了中國和香港外，還包括阿爾巴尼亞、阿根廷、亞美尼亞、巴西、保加利亞、哥倫比亞、哥斯達黎加、格魯吉亞、印度、印度尼西亞、哈薩克斯坦、吉爾吉斯共和國、馬來西亞、摩爾多瓦、黑山共和國、北馬其頓、羅馬尼亞、新加坡、南非、南韓、泰國、烏克蘭和越南。

根據WTO規定，發展中國家可享有特殊與差別待遇（Special and Differential treatment），如在各項產品關稅的降稅速度及幅度上都低於發達國家。

坡狗 南韓

強國人：咱們錢多，怕啥？

趁你病攞你命，香港陪葬

真攬炒

香港唔死
共產黨唔會滅亡
連登仔最多吃啲苦
藍絲一定冚家剷

正呀

好事黎

利益得益者都未驚,我地蟻民驚洗咩驚
今日結果係中共自己攞黎
過去中國有難香港救,現在搵澳門啦

香港俾美國cut"最惠國待遇"?

好波

南韓係自己主動申請遞信同炒魷嘅分別

屌，乜Reuters 同SCMP講野嘅tone完全唔同。SCMP 暗中落左迷藥？？

war3前兆

呢炸國家全部親共

是但啦
有坡狗同支那一齊攬炒埋我冇咩所謂

香港都冇咩貨物出口
應該影響不大

好多轉運喎

轉運唔計 made in Hong Kong嫁

取消埋香港獨立關稅區？

下一步係關係法